難逃美禁令！華爾街日報：中芯恐無法供貨華為

難逃美禁令！華爾街日報：中芯恐無法供貨華為

〔財經頻道／綜合報導〕中國最大的晶圓代工廠中芯國際（SMIC）即將在中國上海科創板掛牌，激勵股票在香港上漲超過2倍，然而《華爾街日報》6日報導，儘管投資人看好中芯，但中芯恐怕也無法躲過美國的禁令，因此很可能無法賣晶片給華為。

全球技術領域的競爭激烈，中國政府打算自主生產更多晶片，中芯在其中扮演重要角色。中芯近期計劃在上海發行新股，將成為科創板有史以來最大規模的募資案，促使中芯在港股大漲，今年來股價已上漲超過2倍。

然而，中芯目前的技術能力，仍遠落後台積電及南韓三星，分析師預估，中芯國際的技術仍比台積電落後約5年，且在可預見的未來，這種差距可能仍將持續存在。

另外，由於中芯也仰賴美國生產的晶片製造設備，因此恐怕也無法躲過美國最新禁令，代表中芯很可能無法供貨華為，而華為是中芯最大的客戶之1。

報導也指出，中國希望減少在半導體供應方面對外國的依賴，因此預估中芯將從中企手中獲得更多低階晶片訂單。

係咪計小左中芯會無視美國禁令

無視都無用，一來技術追唔上供應出黎既都唔符合佢要求，二來無視禁令比商務部發現列入黑名單斷絕所有供應，就真係可以成間公司摺左佢，咁做就真係搬石打自己腳啦

美國出招慢有可能係想慢慢陰乾支共
用最少力打出最傷既拳
咁樣對佢自身影響都細D
始終時間越耐 傷害越大

雖然數係咁計 但係實踐起上黎永遠無咁簡單
例如中興

其實中興算成功，中興跪哂，錢又賠哂，又俾人加哂規矩加強監察又剩。。

981今日跳水？

你唔係5毛咩？

你們中國 要不是美國公司照顧你們 早就完蛋了

駁唔到
現實就係好多嘢根本靠美國
好難做到自煮燃發

磨死中共

大陸所有保安系統啊工廠唔用Windows啊就有可能不過發緊夢嗰陣時就做到

高 純度晶原只有德日供應，仲有庶光劑同清潔劑，三星都俾日本玩死，何況你中芯？？？？

漢芯！

同我往死裡打

由於中芯也仰賴美國生產的晶片製造設備，因此恐怕也無法躲過美國最新禁令，代表中芯很可能無法供貨華為

連晶片製造設備都要依賴美國，想無視禁令都唔得

偷左之後死口唔認當自己

中興已經實質收哂皮啦喎

冇事既 大國一定追到！

用把刀仔放血，等你痛苦咁死

又半夜開工

賣俾中間人

Yield夠唔夠高架
可能一塊Wafer 得中間嗰部份勉強用得

制裁吹咗成年
一D 有力嘅措施都未見到，更唔洗講會制裁到佢執笠
天方夜譚

如果制裁冇效，佢就唔洗幫襯中芯啦

禁運限期前好似買左批大貨啊 呢批用埋就真係無

又死個中芯出黎

無錯
可惜連登仔成日覺得國際政治好似捉棋咁，你行一步我出一招
明明人地民主國家要有制度精神，所有野跟程序做先可以服眾，正常有留意開美國政治都知參眾兩院已經開撚哂快車比香港議題
同埋戰略上一次過趕狗入窮巷，支那發難機會都唔細

差5年
5年前iPad air都唔係好差姐 沒事兒

A

S

推 抗爭Mind Map #快閃文宣 #國際戰線 7.11-12 初選 #香港自治法案 #Twitter

係未揾人走水貨買晶片

燒多次中芯買部光刻機咪得

s

但其實冇信心好大原因都係侵侵太多不確定因素

你咁講稀土加工得中國添

咁廢點解仲升緊

稀土採係中共多，唔係佢獨有，至於提取需要個部超磁力機又係日德美先有個堆超導體，所以中共只可以用平價出口胚土。同埋高純度晶原＝矽＝原料係沙，點樣去提練到可以變成適合去生產CPU 同你有無稀土無關係。

NONO 我唔係講開採 我係講加工 全世界係得中國做

如果大陸有加工造，就唔駛賣咁平啦。

唔係全部既
稀土加工領域由中國主導。2018年全球90%的加工生產在中國完成，另外10%由一家在馬來西亞的澳大利亞公司完成。

窮得只淨下錢，種唔到糧食你未食稀土囉。

都話唔係講開採我夠知全球大把地方有稀土 仲有環保既開採方法添
但係全部都運去中國加工呢
你又講左去第2度 無糧食關我乜事

咁採稀土又同晶原提煉又有乜關係。